\capitulo{1}{Introducción}



%\maketitle
\section{Gestores de tareas:}
\subsection{Trello}
Es una pizarra virtual también conocida como canvas en la cual podemos organizar nuestros proyectos a través de su aplicación web de forma fácil e intuitiva desde cualquier equipo en el que introduzcamos nuestra cuenta ya que al estar en la nube no se pierde nuestra información ni aunque se degrade el sistema.
\\

\textbf{Ventajas:}

\begin{itemize}
\item Es muy rápido su aprendizaje y su uso así como su simplicidad.

\item La hemos usado en el transcurso de la carrera por lo que ya estaríamos familiarizados con el entorno.
\end{itemize}

\textbf{Desventajas:}

\begin{itemize}
\item No esta integrado dentro de nuestro repositorio por lo que lo tendríamos que usar como una herramienta mas en la que al final duplicaríamos trabajo.
\end{itemize}


\subsection{Version One}
Es un gestor de tareas online en el cual podemos gestionar todas las tareas de nuestros proyectos así como realizar un seguimiento de forma visual del estado del proyecto y de las características del mismo. 
\\

\textbf{Ventajas:}

\begin{itemize}
\item Podemos incluir código por lo que es mas completo que otras herramientas de gestión de tareas.
\end{itemize}

\textbf{Desventajas:}

\begin{itemize}
\item Como antes hemos indicado en este caso también seria algo que nos duplicaría trabajo al no estar integrado en nuestro repositorio seria también una herramienta a parte que no se comunicaría con nuestro repositorio.
\end{itemize}


\subsection{zenhub}
Es una herramienta similar a Trello que también es a modo de pizarra donde ver los cambios y el estado de un vistazo pero con algunas diferencias.
\\

\textbf{Ventajas:}

\begin{itemize}
\item La ventaja principal es que podemos integrarlo desde GitHub por lo que ya no seria necesario duplicar trabajo con el uso de una aplicación externa.
\end{itemize}

\textbf{Desventajas:}

\begin{itemize}
\item No podremos añadir código pero tampoco es algo catastrófico ya que justo en el repositorio donde se integra la herramienta podemos visualizar dicho código.

\item Por este motivo he decidido usar esta herramienta.
\end{itemize}

\section{Gestores de versiones:}
\subsection{GitHub}
Es un repositorio de versiones donde el código queda organizado por tareas(issues)y las versiones cada vez que hacemos un commit se actualiza las clases de código mostrando lo que ha cambiado.
El software esta escrito en Ruby usando el framework Ruby on Rails.
\\


\textbf{Ventajas:}

\begin{itemize}
\item Es de los repositorios mas usados y esta basado en git.

\item El código es publico y cualquiera que le interese te puede proponer cambios en el mismo seguirte y ver el proyecto.

\item Las distintas versiones del código están en la nube por lo que si se nos borra el contenido del disco duro aun así podremos recuperar lo.
\end{itemize}

\textbf{Desventajas:}

\begin{itemize}
\item También puedes tener proyectos privados pero al no influir sobre este proyecto no pasa nada.

\item Hemos decidido usar este repositorio al ser uno de los mas utilizados y guardar mucha similitud con sus competidores por lo que sabiendo usar este podriamos usar los demas sin demasiados problemas.
\end{itemize}

\subsection{Bitbucket}
Este servicio es muy similar al anterior tambien esta basado en Git y ademas en Mercurial.
Este repositorio web tambien guarda nuestro codigo y nuestras iteraciones sobre el proyecto para asi tener una vision mas completa sobre nuestro trabajo.
Este software esta escrito en Python.
\\

\textbf{Ventajas:}
\begin{itemize}

\item Es un repositorio muy usado y que esta basado en git que es casi la referencia en este tipo de proyectos.

\item Tiene cuentas gratuitas para proyectos privados y publicos.

\end{itemize}

\textbf{Desventajas:}

\begin{itemize}
\item No se puede incluir mas de 5 personas en los proyectos gratuitos.
\end{itemize}




\end{document}
 